\begin{defn}
	Soit $\Phi \in \Out(F_N)$, $\Phi$ est \emph{réductible} \index{réductible} s'il existe $F_N = A\ast B$ un scindement du groupe libre tel que, pour la classe de conjugaison $[A]$
	\[
		\Phi([A]) = [A].
	\]
\end{defn}

\begin{defn}
	Soit $\Phi \in \Out(F_N)$, $\Phi$ est \emph{iwip} \index{iwip} (irreducible with powers) si pour tout $n \neq 0$, $\Phi^n$ est irréductible.
\end{defn}

\begin{thm}[Bestivana-Feighn 1992]
	Tout automorphisme $\Phi \in \Out(F_N)$ iwip admet un représentant  ferroviaire.
\end{thm}
